團體斥施政報告漠視學童自殺

2018年10月15日

團體斥施政報告漠視學童自殺

防止學生自殺民間聯席發聲明斥政府錯配資源，忽視學童身心靈健康。

【本報訊】林鄭月娥於《施政報告》提出「明日大嶼」，填海1,700公頃以建造人工島，耗資逾5,000億元。家長聯盟及防止學生自殺民間聯席分別發聲明，指施政報告漠視學童自殺問題，家長聯盟更炮轟林鄭寧斥資建造大白象工程，也不願投放在學童身上，促請林鄭關注減輕學童的學習壓力。

家長聯盟就施政報告發表聲明，引用林鄭上任時提出的「拆牆鬆綁」，批評林鄭漠視新學年至今連串學童自殺個案，反而斥資萬億建造人工島，將儲備「掉進鹹水海」也不願花在學童身上。聲明又質疑人工島非解決土地問題的唯一方法，促請林鄭勿破壞生態，讓孩子能夠健康成長。

防止學生自殺民間聯席同樣發聲明回應施政報告，斥政府錯配資源，忽視學童身心靈健康；又引述調查指學生壓力越趨嚴重，甚至出焦慮傾向，過去兩周已有四宗學童自殺個案。聯席批評，施政報告中並未將減輕學童學習壓力將專題或專章形式呈現，與性教育、《基本法》教育等內容混雜刊出，斥編排「不明所以」。

聯席聲明指學童壓力來自教育制度，敦促教育局以學生為先，重整教育制度、提供多元出路。聲明呼籲教育局長楊潤雄「以時刻關注中文語文政策的決心和魄力」，跟進民間組織的建議，照顧青少年的身心健康需要。

■記者何家朗

上一則
上一則
工程師周明權肺癌復發病逝

下一則
下一則
昨晚六合彩開獎結果